基建頻出爐 註冊測量師月薪達八萬 附成為測量師三部曲

律師、會計師、建築師等「師」級職業，從來都是畢業生的dream job！今時今日，還有一「師」相當吃香，就是測量師！隨着內地及本港大型基建項目陸續有來，本地的測量人材供不應求，政府及私人機構都在「搶人」。畢業生的平均薪酬可高達二萬，考獲牌照並擁有三至十年工作經驗的註冊測量師，一般薪酬約有三至八萬。雖然測量師的前景及錢景均一片光明，不過測量之路並不易走，這次就請來專家講解成為註冊測量師之三部曲。

經常出入地盤，拿着「三腳架」左量右度，便是測量師囉！上述的只屬「土地測量」，其實測量師種類遠不止於此，浚才教育考牌教練，註冊專業測量師楊德華表示，傳統專業測量共分為土地、工料、建築及產業，根據測量註冊管理局的數字，最多人註冊的為工料測量，佔百分之四十五，其次為建築測量、產業及土地測量。如喜歡處理合約及成本計算一類較靜態的工作，不愛「日曬雨淋」，多選工料測量，故此專業有不少女性加入；至於喜歡數學計算及戶外工作者，則可選土地測量。

要成為註冊測量師，除了要有良好的語文及溝通能力，具備多種不同的專業知識，還要轉數快，有敏銳的思考及判斷能力，考牌過程需過關斬將，絕對是高難度挑戰，絕不可掉以輕心。要考獲註冊測量師資格，必先經歷以下三部曲。

首部曲：取得相關學歷
香港測量師學會是香港政府唯一承認的測量專業組織，故大家必須完成修讀由該學會認可的大學測量專業學位課程，包括香港大學、香港理工大學及香港城市大學，或海外認可大學學位。

另外，香港測量師學會跟擁有其他專業學會資格的測量師亦有互認協議，例如澳大利亞房地產學會(API、)新加坡測量師及估價師學會(SISV)、中國房地產估價師與房地產經紀人學會(CIREA)等，讓其申請成為會員。

二部曲：成為會員
取得相關學歷後，方可申請成為香港測量師的會員，在相關行業機構實習兩至三年後，便可準備投考測量師。若沒有學士學位，必須在相關行業至少累積十年或以上經驗，才有考牌資格。

三部曲：進行筆試及面試
以工料測量師為例，先要有最少要求之實習經驗，提交工作日誌及記事後，便可投考卷一(選擇題和短答題) 及卷二(實務題目)之筆試，筆試合格後，可進行面試，通過面試便可成為正式註冊會員，亦即成為香港註冊測量師。

另一考牌蹊徑——皇家特許測量師
除了透過香港測量師學會考取香港註冊測量師資格，亦可於皇家特許測量師學會而成為皇家特許測量師。皇家特許測量師學會可考的測量種類會比香港測量師學會多，其範疇還包括估值、環境、農村物業及地理資訊測量師等。若欲考取之範疇乃香港測量師學會沒有提供，則必須轉考皇家特許測量師。

不過香港註冊測量師在香港業界較皇家特許註冊測量師有優勢，因其可申請成為香港註冊專業測量師更進一步有機會成為按建築物條例註冊的認可人士。從政府的招聘廣告亦可見，香港註冊測量師會獲優先考慮。

不嬲高人工嫁啦
係難考

又呃鳩人入行

同講charter E 6皮起跳有咩分別

讀咩都好
唔讀survey就最好

大把人讀四年，出嚟先知係搵萬零兩萬蚊，做嘢灰同悶，跟著轉行。

push
survey好型啊

HKU: GP
PolyU: BS, Land
CityU: QS

最後果段仲要串rics無用 好心啦
人地對移民有用呀

Lm

唔知今年dse 測量又收幾高
lm

又出膳稿害人

折墮

咪撚傻
呃鳩人架

收得高係因為前特首 以前鬼有人識測量咩

689

測量其實幾好

6皮
你話client就有姐
Consultant 叉左即刻有35k都好撚感恩